李飛插港青唔熟史 英皇仔一句KO

港島傳統名校英皇書院今早直播半場基本法研討會內容，未有直播委員會主任李飛的演講。有不願上鏡的中五同學對於李飛指年輕人不熟悉國家與民族歷史，反指「咁佢哋遮蓋咗某啲歷史，我哋梗係唔熟悉啦。民族歷史同黨歷史唔同㗎嘛，佢將六四呀嗰啲黑歷史撳到咁低，我哋實唔清楚㗎！」

中六黃同學指，有聽聞李飛會來港，對於李飛指港府應為23條立法，他不表贊成，「如果以言入罪對香港法治係個幾大衝擊，每個人都有自己立場，佢作為中國官員有啲立場無可厚非，但香港人應該有自己嘅立場。」至於李飛指人年輕人對國家民族歷史不認識，他說：「我讀中史㗎喎！」他認為歷史是一面鏡子，讓人勿重蹈覆轍以前的錯誤，他覺得香港學生也有自己批判思考，就算不熟讀也會有一定了解，不會無故有「歪曲」的立場。

中六李同學則對李飛訪港毫不知情，亦不知道李飛是誰，他認為有些人對歷史不熟悉，自己也是一般認識，雖然不清楚李飛廿三條立法、反港獨等意見，但李飛的「荼毒」年輕人說法則認為「又未必一定係（咁）嘅，唔同人有唔同諗法，係好正常。」